[多圖]我喺淘寶買咗零件返黎砌人生第一把DIY機械鍵盤

你入得黎我估你對機械鍵盤/DIY都有啲興趣
交代少少背景先，我係一個好中意機械鍵盤嘅IT狗
本身冇話特別中意邊個牌子，買過好多鍵盤，純粹係睇手感做人
最近想搵一把銀軸~60%嘅Keyboard，搵咗幾日都冇所以就決定自己整返把自用

見到連登上一個分享DIY成品嘅Post已經係2017年，所以就開咗呢個Post分享少少心得
呢個純粹係我第一次DIY鍵盤嘅記錄，第一次整請大家多多指教
極多圖，嫌悶可以直接睇半成品先

如果覺得樣衰可以請你負皮上一頁
另外因為錢銀關係，我所有零件都係淘寶買返黎，當然你中意eBay/Amazon我阻止唔到你

Why DIY?
點解要揀機械鍵盤連登有專人教路，小弟我呢度就唔多加贅述

呢度主要講下點解我有現成品唔買要DIY
我唸都有幾個原因，第一係因為我本身真係好中意機械鍵盤
今年年初喺YouTube接觸到啲DIY Keyboard Tutorial果陣，已經知自己有朝一日一定會整返把
但係我冇唸過呢日會黎得咁快

不過其實我選擇自己砌其實都有幾個原因:
1)香港市面上真係好少見60%嘅Keyboard，就算有都唔係銀軸/唔係我想要個佈局

2)可以揀一啲市面上少見/冇嘅鍵軸
例如Cherry MX Green/Clear/Slient Black或者Kailh之類

3)香港地百物騰貴，機械鍵盤貴撚到仆街
尤其最近幾年市面上充斥住一股電莖歪風
普普通通一把Cherry軸Keyboard賣到過千蚊
直到幾日前我去黃金見到連60%Keyboard都要800蚊就下定決心要自己整返把

4)既然自己砌機，何妨唔自己砌埋Keyboard?
其實DIY Keyboard好似砌積木咁，真係幾好玩

5)靚
唔係話我自己整得靚，但係胡桃木同塑膠比，你點揀?

事前準備
1)決定要用咩Switch(鍵軸)
如果直接靠文字判斷一種鍵軸嘅手感，我覺得就好似盲人摸象咁
最快嘅方法係喺淘寶買個"機械鍵盤試軸器"返黎，試曬咁多隻軸
我就一次過買咗12種Cherry MX軸返黎，價錢:~60HKD

但係其實我最中意係Cherry White

2)決定鍵盤Size/用咩鍵盤佈局
有啲人中意Full Size(104/108Key)，有啲人中意TKL(87Key)
呢個見仁見智我唔評論，不過最好唸清楚自己想要啲咩鍵盤佈局
好似呢張圖咁同樣都係60% Keyboard，但一個有Delete Key一個冇

60%Keyboard其實仲有好多Layout，例如有啲冇方向鍵

(ikbc poker 2)

有啲會多幾個Function Key

(tada68)

當然仲有其他更多選擇

(JJ40)

(XD96)

一定程度上，個Keyboard砌出黎咩樣係你自己決定，我相信呢個亦係DIY嘅樂趣之一
總而言之，一開始就要唸好個Keyboard要係咩樣
呢樣野會直接影響你跟住落黎要買咩材料，買幾多材料

留名支持

LM

lmi

Lm

巴打有料想問下砌依個60%材料買咗幾時到？

留名
利申：用緊tada 68

其實我砌完差未焊
如果唔係我上面個成品邊度黎
不過我要聽日先有工具所以今晚咪慢慢講住啲廢話先
同埋我訂咗1 set 無印PBT key cap襯返胡桃木Case，但係依家仲由北京送緊過黎

接住落黎我會講下要買啲咩材料，同埋具體要點DIY

totally用左幾錢

普通材料加埋大約800蚊，個胡桃木Case就300蚊

其實唔TAOBAO 有咩外國網買材料係平靚正?

同埋點解你DIY 都玩cherry 唔試下其他現成KB 冇的switch ?
仲要玩周街都係GE 銀軸

巴打對手好白滑

你邊度見到週街都係60%嘅銀軸

點解銀軸就係因為我至少有5把Tactile/Clicky嘅Keyboard，想試下Linear咪買銀軸，始終Cherry唔會伏

我都用緊tada68 好鐘意個layout

留名

Sor巴打，我打錯字，係想問下買咗幾錢到

連運費差唔多1100

要焊唔係個個識玩

咁你都係用返Filco/leopold/ikbc/varmilo果啲啦

買材料
一把Keyboard大致由八個部分組成
1) PCB(底板)

價錢: ~200HKD

點樣接收Input呢啲野我唔講啦，最基本都要有塊板比你插啲鍵軸上去係咪?
好似砌機要主機板，任何Keyboard都有一塊電路板
DIY Keyboard嘅PCB一般都係買現成，有啲廠出嘅版會有代號，例如GH60，GK64，XD60之類，但好似我今次買呢塊就第二間廠出，本身冇代號。
初初睇果陣會覺得好confuse，不過唔知都冇所謂，因為啲代號其實都係講緊個Keyboard大概擺到幾多粒switch
一塊板通常會有好多個窿，同時support幾種Layout
只要用類似'XX鍵 PCB'呢個Keyword去搵就會搵到好多唔同廠出嘅板，一般都會寫埋支援啲咩Layout
例如呢塊外國YouTuber砌過嘅GH60就有差唔多10種Layout

按自己喜好去搵多幾間，邊塊PCB唔緊要，最緊要支援自己心目中果個佈局

2)Switch(鍵軸)

價錢: 睇廠睇軸，每粒1.5-3.5HKD不等
通常越新嘅軸越貴，好似Cherry黑軸每粒~1.5HKD，我今次用銀軸每粒~3HKD，我買咗65粒總共~200HKD

依家最多人用係德國Cherry，比較貴質量亦最好
其他廠好似Kailh/Gateron都有人買，手感可能冇Cherry咁好
不過手感呢家野真係見仁見智，我以前用過Kailh茶/青其實都唔差
始終冇辦法用三言兩語就講清楚，買之前最好試一試
例如呢個Tester就有曬市面上大部分嘅機械軸

3)定位板

價錢: ~100HKD，有膠有鐵但唔知點解個價錢差唔多

Switch要插落PCB度但唔係鳩插
顧名思義，定位就係令啲Switch之間嘅間隔可以固定，插喺適當嘅位置

但係其實上面呢段係錯嘅
因為PCB上面本身就有窿，完全唔需要用一塊板去定位
呢塊板與其話係定位板，其實係一塊固定板
因為Cherry Switch其實有份5腳同3腳(其他廠我冇研究唔知)

(左面為三腳軸，右面為五腳軸)

事原三腳軸本身有兩腳係金屬針腳黎，真正固定粒鍵軸嘅得中間果粒的
所以三腳軸本身係好易甩出黎，定位板真正嘅作用係卡住成個鍵軸幫助固定

(好似圖中咁咬實成粒鍵軸)

(我今次砌嘅Keyboard塊定位板)

如果塊PCB本身唔支援五腳軸就會用到定位板

而另一方面部分支援五腳軸嘅PCB，就可以唔用定位板直接用五腳軸

我聽有啲人講中間隔咗層板對手感好似有影響
我就未試過所以答唔到你

4) Case(外殼)

價錢:有平有貴，塑膠嘅30蚊到木嘅300蚊都有

都係果句，電腦都有機箱啦
據我所知好多60% Keyboard 嘅PCB case都係通用嘅，好似有個standard
不過買之前最好問清楚塊PCB同個case係咪compatible
就算係最Cheap果啲透明殼有心都可以整到好靚

(Source: TaeKeyboards)

5)Stabilizer(衛星軸/平衡桿)

價錢: ~15HKD

每粒鍵軸其實係一個正方形
如果要支撐一啲比較長嘅Key (e.g. Space Bar)就會需要用到平衡桿
因為如果冇平衡桿就會好似搖搖板咁，掂到距離鍵軸比較遠嘅位置成個Key會傾斜，加平衡桿係為咗保持手感嘅一致性(好似係

(Space Bar個平衡桿)

btw大陸叫衛星軸係因為果兩粒平衡軸就好似衛星咁環繞住個鍵軸

6)Cable
冇圖，因為同你條Micro USB/Type C冇分別
我見大部分DIY Keyboard都係鍵盤同Cable分開，所以係需要一條Cable黎駁電腦

7)鍵帽

價錢: ~50HKD-250HKD，睇材質睇Layout

鍵帽最常見係ABS同PBT材質
ABS就係Corsiar/Razer用開果啲，手感比較軟
有啲人就覺得PBT磨砂手感比較舒服，而且冇咁容易損耗
客觀黎講PBT材質嘅鍵帽就比較容易上色，好多嘢玩，不過價錢通常係ABS嘅兩到三倍

(PBT Key cap)

另外鍵帽都有分高度同弧度，有啲人就話Cherry原廠高度比較適合打字
呢啲野我就冇研究，亦都唔想研究

(唔同廠鍵帽高度對比)

如果裝led就需要購買透光鍵帽

8) led

價錢: ~20HKD/100個
(圖中較長的金屬針腳為正極，較短為負極)

如果你塊PCB有預留燈位，就可以加led
只要插啱方向，焊一焊佢盞燈就會著

(圖中正方形為正極，圓形為負極)

BTW 非RGB Cherry軸係有預留燈位比你放一個3mm左右嘅LED

(圖中紅圈處為預留燈位)

而根據塊PCB板嘅設計，其實又可以分上燈位與下燈位
姐係如果個預留燈位向上，就叫上燈位，向下就叫下燈位
我呢個就係下燈位，因為插led個窿方向向下

大部分Brand Product都係用上燈位，姐係鍵軸正上方透光
如果你想用果啲好撚型嘅側面透光Key cap，就應該揀返塊下燈位PCB

因為如果你又係上燈位又死都要用側刻Key cap...

至於 RGB Cherry軸，姐係用透明塑膠製造嘅鍵軸，透光效果更佳
圖中嘅鍵軸就係Cherry RGB青軸，係我以前換PBT鍵帽果陣影

凡係扯到RGB嘅嘢我就寧願同啲燈廠買返
多特效又可以crossover仲有保養
所以呢度就唔多講喇

到目前為止八樣野
PCB，鍵軸，外殼，定位板，平衡軸，Cable其實已經可以砌一把完整嘅Keyboard
而部分商家係會以Combo Set嘅形式販賣以上呢六樣產品，售價大約為450HKD
不過比較稀有嘅Cherry鍵軸可能要額外價錢(e.g. silver, white)

冇錯，Combo set一般係唔包Key Cap㗎
問過商家係因為依家市面上鍵帽質素參差不齊所以寧願要啲人另外買
所以如果要自己DIY一副60% Keyboard為例，喺淘寶上面購買零件嘅價錢大約係
Combo Set (PCB + Cherry MX red*65 + 定位板 + 塑膠Case + 平衡桿 + Cable) : 450HKD
1 Set 比較好嘅PBT鍵帽 : 200HKD
加埋運費差唔多等於700蚊，如果你唔介意用ABS鍵帽更可以控制在600蚊以內

至於我今次連運費就用咗差唔多1100蚊，主要係因為個胡桃木Case，PBT鍵帽同埋銀軸要另外加錢

Any肥，其實我都係今年2月中先開始接觸DIY機械鍵盤，以上大部分嘢都係我呢兩個禮拜期間做Research/睇YouTube學返黎
相信當中會有唔少謬誤，如果有唔啱嘅地方請各位巴打多多指教

至於DIY嘅詳細步驟我會盡量喺呢幾日之內更新
好撚攰，訓先

證明青軸真係打字撚嘅福音黎，打幾千字都唔會手痛

BTW我個價錢肯定唔係最抵，同埋好眼訓應該好多typo
唔該各位巴打屌細力啲

高質post

高汁

lm學嘢

強帖留名

留名學嘢

之前都有諗過砌隻80%黎玩
但係要cherry又想靚仔啲埋單已經要700
結果都係買現成算

不過DIY真係好正好文支持

lm

咩係60%鍵盤

利申：碌咗個橙入嚟

Hotswappable都得嘅

留名
利申：ikbc撚

大大個飛機杯

唔覺樣衰，只係覺得會唔會太細

留名
但提下你
衛星軸同平衡桿係兩樣野黎

60%size
你有冇發現佢個keyboard冇嗮右邊d野

哦
明白晒

有興趣！ 留名學野

諗落定制 keyboard 應該有得搞砌機 list 變砌 keyboard list

一向都有人做緊

Lm 剩係試過買cherry 改鍵帽

60%都要1100 有d貴喎

香港有咩剩係見到大陸網有

好多都係特登將全個網寫做英文，主力做外銷

一把 keyboard

G 持

顏色同外型已經驘晒
另外問一問焊接需唔需要好高技巧，淨係焊過一兩次野

可以藍牙?
一直以為一定要有線
係既都想砌番個

自己design PCB寫埋controller應該唔難

九唔搭八

如果要hotswap建議買GK61/GK64半成品
可以直接用，買鍵軸插上去就得

係，例如KBDfans，其實係大陸嘢黎

又想推廣，但又小衆。
串過馬撚
執柒佢啦

其實我從來未焊過嘢，今次係第一次

點解係一把鍵盤而唔係一隻/一個

好似有啲板會有藍牙模組

其實有咩分別
根據我嘅理解平衡桿係條鐵，衛星軸係粒膠

唔識焊我咪推薦返你啲質素比較好嘅Brand Product囉
唔通我同你講買Razer/Corsair/Kington/Asus果啲?

利申 Razer/Corsair都買過

豬持

其實我都唔知，大陸果邊係咁叫
但係一隻/一個我又覺得唔順口

我上面都係咁問 屌原來係中國叫法 仲有兩條支那仔負評我

有無case個樣俾我j住先

87key路過

tada 68 same

白軸

JJ40放錯圖

係，JJ50黎

用緊同你相同layout 的keyboard，全紅軸

有個gh60 凱華紅軸

俾返個正皮你

由上至下
100% 80% 60% 40%

支持

我都最近由紅軸轉咗銀軸
打字打機都好似快咗

btw 巴打有無試過 low profile 啲 key？
之前有啲心動，不過最後都係唔敢搏，怕手感同之前差太遠

low profile 嘅case對成隻keyboard 嘅聲有好大影響
試過ab test 過都係正常profile會好聲啲，low profile太嘈太暴力

見過淘寶有一隻87key 有藍牙有軸燈嘅kit
價錢都ok，但係粒電咩料就唔知了。

利申：試過買另外一隻自組60鍵加藍牙module，用用下出煙

係咪講緊CM新出果隻，真係好靚
好心動
我今個星期去咗一轉Centralfield，佢地好似都冇返到呢隻

我未試過，睇YouTube有人開箱因為個鍵帽比較矮，同埋鍵程比傳統紅軸矮0.8mm，出黎個手感有點偏黑軸，不過都係正統嘅Cherry軸，絕對唔係外面講緊果種chocolate keyboard

有錢嘅話會考慮買一隻
但係最近買咗隻AZIO嘅keyboard破咗產

雖然你講解得幾好
但我都要講聲
係質素唔係質量

我喺旺電咁啱見到 corsair k70 low profile 都係 cherry，所以試咗試
其實㩒落唔差，不過怕長用會壞手勢 加上當時急買
有閒錢再揀隻 low profile 玩下

佢應該係講緊cherry舊年出果隻low profile switch唔係講緊key cap高度

我估，如果柒咗我出返去

好，知道，明白

係我太天真以為硬件台就冇人捉

係啊，我講緊哩隻
自己本身唔係鍵盤發燒友，只係最近需要買鍵盤嗰陣咁啱見到，覺得幾新奇

cherry low pro 再插埋KEYCAP 唔係真係好LOW
因為佢用 個swtich 十字凹位,
個圓柱要整長D 十字 keycap插入去

其他廠出O既係倒番轉e.g. gateron kaih, SWTICH係凸, keycap 係被插
先係"真"low pro

cherry 始終係第一次出. 會冇其他廠咁"成熟"

ching講緊Kailh BOX果種?

我都自己砌左個

淘佬都要千幾蚊

其實唔關淘唔淘寶事

自己diy keyboard貴過啲廠係正常
同埋而家好多diy keyboard kit 都係大陸廠黎
例如kbdfans係有自己個網同埋淘仔鋪
賣嘅野都幾高質，唔少鬼佬都贊呢間野

國內國外嘅鍵盤圈一早成熟過我地，搵唔搵淘寶都只不過入一個入手嘅方法黎

淘寶 yd60ble
用緊
係打機 會feel到有delay 要插番usb
平常用完全冇問題

開波先

我想問下你塊PCB買左幾錢呀?
同埋可唔可以些牙CHERRY軸條LINK

電係要額外買舊? 再差?

留名

自己砌keyboard真係好正
嚟緊我都有套kdbfans tofu box white

額外買充電池，睇番個殼放到幾大size

其實買現成再換keycap會唔會仲平

其實係，但係咁咪冇咗個DIY嘅樂趣囉
咁不如直接買大廠貨仲好啦

今年1月日本開左間專係畀人DIY KB 的專門店
如果新手同埋咩工具都冇去整番個都不錯
有人教
工具, 材料一應俱全
仲要made in jp
不過唔知幾錢

Made in JP呢句有保留

件野O係野你自己造唔係made in japan ? .

額外買 我係kbdfans 買
插usb就叉電

Ps 鋁殼都用得

想問吓邊度有得買

淘寶有
不過留意返hotswap容易整爛switch，上果陣要小心D

大功告成 出去食飯先
今日夜晚如何得閒在講下我做咗啲咩

諗清楚定唸清楚呀？ IT狗

梳囉

【KBDfans客制化配件 Dz60 rgb pcb 热插拔键盘PCB 64配列pcb】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥XOiXbEINj7z￥后到👉淘♂寳♀👈

俾我買呢個
行qmk

呢D都係一分錢一分貨啦
DZ60係正，仲要QMK

可惜唔係我想要既layout，其他都無問題

啱啱食飯延誤咗一陣
跟住會從收到貨開始，一步一步講我隻Keyboard點砌出黎
比各位巴打屌到淆，決定從呢一刻開始用返隻去做量詞

上返個成品先，我依家打嘅每一隻字都係用呢隻Keyboard打出黎

材料方面，今次我買咗一個胡桃木case + wrist rest，一塊支援QMK同N-Key rollover嘅PCB，一塊鋁合金定位板

64粒櫻桃銀軸，3mm嘅白光led，平衡軸

1 set暫時用測試led效果嘅嘅ABS側印透光鍵帽

1 set日常使用嘅PBT無印鍵帽
但係仲未到

組裝流程

1) 測試PCB是否正常
攞到零件第一件事，就係試下塊PCB係咪work
正常就應該用tweezers去試嘅，但係我果把唔知去咗邊所以唯有用鉸剪頂住先
將塊版駁落電腦之後，只要用工具掂住正負極就會trigger個信號

測試工具可以上:

鍵盤裝完之後可以順便用呢個網站試埋key rollover

2) 組裝及測試平衡桿
因為寄過黎嘅平衡桿係散件，所以係要自己組裝㗎
為咗方便大家理解，我姑且將佢地稱作平衡軸軸心、平衡軸外殼，同埋...鐵

砌之前check下個Keyboard嘅layout同key cap睇下總共需要幾多個平衡桿
通常長度為2u或以上嘅key會需要裝平衡桿
有3個窿嘅key cap先可以裝落平衡軸

因為平衡軸軸心同外殼會產生摩擦嘅緣故，所以係要幫佢地上潤滑油㗎
我買呢間就送埋潤滑油比我，如果冇嘅話就請自備KY
首先幫平衡軸軸心上油，唔需要太多圖中咁嘅分量就OK

跟住將平衡軸軸心有兩個窿呢一面向住外殼有窿果面套入外殼度，

如果砌得啱嘅話透過外殼個窿係應該睇得返軸心果兩個窿
可能我表達得唔清楚，但係可以成功組合嘅方法應該得兩種，如果錯咗黎過就得

跟住幫鐵上油

上完之後將鐵插落平衡軸核心下面果個窿度

成功嘅話就係咁，之後可以插埋另一邊

砌曬啲平衡軸之後就將平衡桿裝落塊PCB度
塊PCB度會有啲幾pair一大一細嘅窿
綠色方框入面果種頭就插細窿
紅色方框果種頭就插大窿
記住先插咗紅色頭入大窿再插綠色

呢度比兩個錯誤示範

如果裝得正個平衡軸外殼係應該同塊PCB癡到實

個外殼係會扣實果兩個窿

另外大部分PCB都suppory一種以上嘅layout
通常最底果兩行會有好多個窿，記住試多幾次
因為平衡桿係裝喺固定板下面，如果焊咗鍵軸就拆唔出黎
除非你玩hot swapping

最好裝埋鍵軸同鍵帽試下個流暢度，裝咗定位板先改就好麻煩

3) 安裝定位板及鍵軸
裝完平衡桿就可以裝定位板，定位板係裝喺平衡桿上面

裝鍵軸果陣要推到底，但係都唔好太用力
太用力就有機會手指痛出現啲咁嘅情況

如果支針腳彎咗就拆出黎扭返正佢，但係要注意唔好扭太多次因為會金屬疲勞
因為鍵軸係成包咁寄過黎所以運輸途中就機會彎，最好就係每次安裝鍵軸前檢查一次

裝到尾二果兩行會出現呢種有好多個窿嘅位

可以裝啲鍵軸同鍵帽上去試下嘅間距

4) 安裝led
led直接串過鍵帽上嘅預留燈位就得，不過要注意正負極
led會有兩支一長一短嘅針腳，長果支係正極插正方形嘅窿
短果支係負極插圓形嘅窿，插完可以好似紅圈入面咁扭彎佢固定
如果插錯正負極就唔會燒嘅，最多唔著咁囉

BTW因為啲針腳扭完之後好長有機會掂到隔籬啲電路

呢種情況下粒led就唔會著，所以要剪短果啲掂到人嘅針腳先
而我選擇使用...指甲鉗

裝完就可以通電試下啲led

如果唔著就撳下佢，因為依家未焊隻針腳有機會未掂到個電路

5) 焊接
其實焊針腳我真係冇咩可以教到你地
今日係我第一次焊野，我屋企連辣雞都冇
仲專登叫左嘅fd上黎教我點焊

不過之前我就係YouTube睇咗兩條教學片嘅
講解得好詳盡
Part 1:
Part 2:

6) 入盒及安裝鍵帽
焊完駁點試下啲Key係work其實個keyboard已經算完成
之後裝落個Case度再上鍵帽就得

bootloader同改layout果啲因為每塊板都唔同我呢度就唔教喇

成品:

以上就係我第一次DIY Mechanical Keyboard嘅全部過程
多謝你睇到呢度，完

我就買combo set嘅
包Keycap同led之外嘅所有嘢
如果單獨買塊板就109RMB

Cherry軸直接淘寶搵就得
周街都係

點解咁少104pcb嘅，想搵full size 104，唔要D鍵黐黐埋埋，有冇推介

你果個係衛星軸而唔係平衡杆/軸

上面白色果啲係平衡杆
下面黑色果啲係衛星軸

想問下有冇人淨係整右邊數字鍵？睇完有啲興趣
同埋易唔易整到藍芽？

而家都有好多數字鍵嘅kit賣
但係你要藍牙就難啲

BM16-A

xd21

新手係咪是但淘一隻現成再換key cap最簡單快捷

有玩開就知一隻靚嘅custom係貴過現成嘅好多倍
玩唔起太貴了

你要咩layout
Hotswab 就得啲大路lay out

平衡桿係塊plate有個扣，mount住條鐵線，條鐵線夾住個keycap
衛星軸係個switch左右有2粒假軸，兩件事黎

另外想問下80有冇藍牙
60好似太少制

幾正

自己上淘寶搵下

見到有隻藍牙87key幾抵

宜家唔多覺
得成品有

我明，淘寶有人可以訂做pcb所以都唔係大問題
我想要ducky mini個layout，不過backspace由2u變兩個1u，2.75u shift變1.75u+1u
不過我宜家都係主力砌40% planck layout，60%唔急

我覺得係，custom野都係睇自己需要，有人鐘意lub switch，但有人嫌麻煩唔lub，咁你淨換keycap就最唔花功夫又有靚靚keyboard可以用(應該係

認真lube過之後真係返唔到轉頭

[/quote]你果個係衛星軸而唔係平衡杆/軸

上面白色果啲係平衡杆
下面黑色果啲係衛星軸[/quote]

OK明白，我就咁睇應該條鐵中間有唔同
BTW 其實你quote咁大段嘢做乜撚

唉，每次淘寶都會有呢啲留言
認真答你，唔會，我睇過塊Arduino冇加料

BTW 我就讀CyberSec嘅 我勸你都係唔到衝出黎柒了

睇黎ching對手感真係好有追求

BTW其實衛星軸同平衡桿有冇話邊個好啲?

新手都想砌個60%
最唔明係塊PCB因為有好多種layout唔知點揀
可唔可以推介幾種常見既唔同layout？
仲有我見淘寶有d要咩刷固件果d係咩一回事？
係咩姐係如果塊PCB支援第二種layout就可以刷去果種layout？定係自己揀禁咩制出咩字先要刷？

Layout睇你個人習慣，因為我本身要寫Code所以61Key比較唔方便所以先改64Key
固件其實姐係Driver
塊PCB要有Driver先work到，不過其實好多已經幫你刷埋
改Layout就要睇你塊板，好似我呢塊支援QMK，總共有15個Layer全部Key都可以任改

【KBD6X RGBv2 WKL PCB 热插拔主板 双C接口PCB RGB 60% DOUBLE PCB】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥NgiebEDhHfx￥后到👉淘♂寳♀👈

呢個
不過用7u spacebar

原來係咁
巴打睇咩外國網可以學到相關知識

YouTube

Spacebar果行我覺得1.25 1.25 1.25 6.25 1.25 1.25 1.25 1.25比較順眼
7u唔係問題，問題係1u同1.5u

留名推，見到個XD96我都想整一隻用下

我自己係用緊screw stabilizer，見人玩end game keyboard 衛星軸多過平衡桿，所有平衡桿自己無咩研究。

我自己D 衛星軸會做埋bandage mod (即係pcb同衛星軸中間果到貼賿布上去) 同埋上油
減少左個stab撞擊聲同埋磨擦，令到D switch聲底調D，有返D肉感
至於lube唔lube switch真係差好遠，不過lube一隻60%都要成4粒鍾
自己用tealios v1 lube完再打真係

真係睇自己需要
我需要上下左右
但1u shift又唔順手
所以揀咗Tada68

我用開87
搵哂成個淘寶 成600幾人仔加加埋埋

LM學野
btw想問下綠軸同青軸有咩分別，本身自己用緊g910 blue，成日去禁色仔隻綠軸，都唔覺有咩分別

巴打要點睇買左番黎有冇得簡單check 下

支持
我都係it 狗，都係64 key
同事成日話arrow冇用，佢都唔明有幾重要
加多個FN key就ok埋home, end, page up down的野

唔洗睇，因為買返嚟塊pcb通常都要自己再flash過firmware改layout乜乜乜
firmware通常係tmk/qmk,已經係github上面open source
再真係唔信，咪自己買controller直接handwire,一定係最安全

我今日幫我個fd計過條數
其實差唔多
因為始終鍵軸數量多咗價錢一定貴咗

BTW佢想買104計出黎都係600幾

乜香港街舖有得撳綠軸咩?
Cherry綠軸同Cherry青軸應該有好大分別喎
一個80cN一個55cN

你係咪撳咗razer果隻綠軸

要開Arduino IDE逐行睇，好麻煩

Exact7ly
其實64Key有FN Key係可以解決到我所有嘅需求

104 Pcb 淘寶得好少選擇，有冇推介？

冇砌過104我唔敢推薦
不過我以前見到啲黑科技

有人專門賣啲俾人剪咗線嘅Brand product跟住拆塊PCB出黎再焊軸心上去

不過要自己駁返條USB Cable同埋塊板有機會壞

係咪可以 connect 到 Bluetooth?

要睇pcb，我果塊冇Bluetooth Module所以唔得

公司個個都係自己帶keyboard返黎做野
但冇人用arrow，61/87/104都有，就係冇人認同64 keys可以又細又齊功能

用咗一日64Key就覺得87/104啲Key多鳩餘又曬位

好耐之前試過，綠軸會實好多
印象中兩隻除左氣彈弓之外係無咩野分別

真係好耐之前，有錯屌細力D

除左條彈弓

巴打好勁
想問如果想DIY 一個全透明水晶巧克力(RGB)機械鍵盤
係咪有D PCB 板係 programmable ? (可以輸入程式, 改變按鍵位置)
同埋可以控制發光既顏色 ? (即指定發光顏色, 亦可選擇隨機發光模式 或按鍵發光模式) , 謝謝

其實我有諗過買佢現成果d番黎自己換軸
但個大陸果d外殼好柒

Qmk 玩到咁都得

利伸 宜家個keyboard 冇qmk 唔識整

冇，其實都係舖頭仔好flexible
你直接inbox問佢改木殼/鋁殼要加幾錢就得

現成果D啵
姐係佢大陸一早整好哂果種啵
都有得咁玩咩

睇pcb support邊一隻firmware，輸入程式，改code，改按鍵位置ok
發光顏色理論上可調rgb 亮度 濃度，但每禁一次加減值唔肯定，可能+10/20/30？我覺得關coding事
發光模式都要睇firmware，default有幾種，都可以自己設計，要code
按鍵發光模式，印象中好少按鍵發光功能，多數一次過全部燈著曬
我用qmk

呢個就係隨機發光模式, 但係會唔會有PROGRAM 可以自己選擇切換去其他模式 (即係E.G. 今日我想全部KEY 都發綠光ONLY , 明日我想隨機發光, 後日我想按鍵才發指定顏色既光)

1. 我呢塊support QMK(一種open source firmware)係可以自己改layout、巨集、自己寫埋程式都得

2.有啲板自帶RGB，果啲就可以控制燈

你講緊現成果啲係咪我講緊果啲先
我講緊嘅成品係人地DIY砌出黎果種成品唔係cheap cheap地300-400果啲喎
你要靚嘅現成淘寶一定有，但係咁樣就變咗你自己砌仲平過佢幫你砌

有per key rgb 嘅pcb 就應該得
Zeal60 dz60rgb hs60v2

平嘅pcb 通常一個軸得單色led +/- 板底有幾粒rgb

其實自己DIY我就唔會加RGB嘅
因為我就係鍾意果種簡單嘅感覺先自己DIY
不過呢個就見仁見智啦

謝謝
同埋會唔會有pcb 板有你講既 per key rgb 同時可以插USB 線充電既wireless pcb (即係可直插usb 線充電可以無線connect ,同時亦可插線變成有線keyboard)

以我所知就好似冇
Bluetooth 要省電就唔會上咁多燈
我自己都係裝咗 caplock esc 同叉電顯示燈咋

自膠
原來係有嘅
不過唔知點買到

呢塊板好似絕種左好耐？印象中跟kit？
Maybe閒魚有人放

小弟淨係用過青黑茶紅軸
用完紅軸就返唔到轉頭
完全係我杯茶

以我所知，dz60呢塊板有per key RGB
又藍牙又插線呢個可能就真係要你自己diy喇

今日係GitHub上面睇到人地教畫PCB

可能我自學完都會畫一塊黎玩
雖然我讀IT但唔知點解好似係EE呢條路上面越行越遠

搵咗好耐終於俾我搵到

Hot swapping + RGB per key + Bluetooth/USB

可惜 個designer親自話以後都唔整
姐係絕版，似要自己DIY先得

咪話左絕版wwwww
唯有說服自己layout唔鐘意
不過你要搵果個長度既spacebar應該唔多地方有

DIY加rgb跟本自尋死路，係傻仔嘅行為
而我就係果個傻仔

一粒燈4個焊點，仲要一粒粒check 有冇虛焊

少啲心機都唔得

不過整完出嚟真係好jeng

原來RGB軸都有燈位?

原來真係有架, 本身就係因為市面上完全無呢種產品所以睇下有無人DIY 到 , 仲要配埋透明水間巧克力鍵帽 , 透明定位板, 透明CASE 就PERFECT

唔係好明你講緊咩，不過試下答

其實而家啲新軸大部份支持4腳軸，亦都會向下兼容兩腳軸，而圖入面果隻係kailh pro light green。

用1.8mm兩腳led啲軸個燈位係會有卡位
(至少我自己用緊果隻tealios係有)
上落去果陣會舒服啲，唔洗屈腳固定住黎焊，但係rgb係唔得要屈腳，果陣都屈到手痛，仲要係104鍵黎，都唔講手殘比啲腳吉親。

但係留意返唔係隻隻軸都係上左軸之後先上燈，自己有隻kailh box navy係要上左燈先上軸，咁樣嘅話要少心好多，一焊斜左少少都落唔到軸上去，我自己係用貼片燈避免呢個問題

個人經驗，唔知啱唔啱

巴打我都睇緊87
D金屬殼貴到痴線
成6XX人仔一個

市面點會冇 rgb 60 % + bluetooth 呀

留下名，我自已都砌左OLKB planck, 用緊gateron clears

佢淘佬最多都係104/60
87PCB真係少同貴
因為我都想整有MK燈得閒可以轉下色無咁悶
點知加加埋埋真係勁貴
所以諗緊買D人地整好果D KEYBOARD番黎 自己改軸

換咗Key cap
真係好鍾意呢啲Old school樣

邊到鄉下 一把鍵盤?

唔知呢，不過巴打搵到工未

搵到份hea工hea住先 日日返工上連登 五點準時閃人

番名學野
想自己砌隻80%好耐
上完淘寶都唔知邊度買料好

打機打到個w鍵壞壞地 睇完你篇野 淘咗幾個大陸軸番嚟改個野雞機鍵改埋個插腳 到時可以幾時換都得
希望成功

巴打睇住，如果double trigger有陣時可能係壞PCB

咁呀 個w都壞壞地啦點都要換
成功就幾十蚊 唔成功就幾百蚊

不如直接massdrop部ctrl

alt都好正

無意中喺淘寶發現新key cap
PBT熱昇華，諗起都覺得正

淘寶周街都pbt熱升華，不過搵岩心水ge唔多

鐘意呢種花巧keycap

個arrow key不了

求淘寶代砌店名

咁你都要係人地鋪買齊件先有得代砌掛…我唔肯定你要砌咩…

其實砌都好考手工，一個手工成隻keyboard唔對位，D軸斜左就麻煩了

其實想砌尼個layout
但好多都無成品買，自己又唔識砌
唯有搵代砌

最好揀櫻桃原廠，價錢唔貴品質有保證。國產大部分睇落同櫻桃一樣，價錢亦會平少少，但用落超唔順，一般來說唔建議用

透明如果講到明係Zeal或者enjoyPBT就有品質保證，特別在於會上埋螺絲令到個鐵桿更鞏固，不過對新手嚟講偏貴，亦都未必值個價錢，特別係zeal一套要成200幾蚊，貴過一套櫻桃原廠差唔多五倍

五倍? 姐係櫻桃一套只要40蚊?
你講緊小算盤果啲?

Zealpc係4 x 2u + 1 x 6.25u 咁樣當一套賣USD 30

唔計numpad，因為只係會夠一隻TKL/60%用 (Left shift, Right shift, Backspace, Enter, Spacebar)

同樣一套 Cherry 應該唔洗HKD 40

睇完好想砌返隻

可唔可以比我問個無知問題，可唔可以砌到mac機專用

咁樣賣嘅咩
咁如果一套60Key要幾錢

一樣，TKL同一般60嘅大鍵數量都係4+1 (可以數下)

除非你玩1.5u shift、split spacebar果啲就另計

其實我唔知你個4-1係講咩
我唔係講緊最底果行
我想知如果1 set 60個 switch總共要幾錢

我記得有MAC專用layout，你要自己上淘寶搵搵

Thank you so much

成日想買隻keyboard係個底殼係平 再加埋dsa啲keycap可以成隻都平但又唔係low profile嘅keyboard
不過個殼啱 啲pcb又揀唔啱咁 有啲想搵部3d printer整

底殼平係指個殼底平定係無slope？
想要咩layout？

一路講緊平衡桿喎ching

唔該哂ching
我係2u shift
backspace同enter係咪2u就ok ?
我見有啲係1.75u

我想問下呢 係咪要用啲特別工具先整到

無錯，除咗Spacebar以外全部大鍵都係用2u，就算實際長度唔同(e.g. Backspace 2u, Enter 2.25u)，個鍵帽窿位都係2u，所以全部通用

普通104 layout為例：

細過2u就唔需要用平衡桿(e.g. Caps lock = 1.75u)

呢個叫咩layout
啱曬我

67Key

sor，自膠，我都係出返去

冇，我除咗一支螺絲批同一套辣雞就冇用其他嘢

如果想砌個比mac用 材料上會有咩唔同

無，留意番有無你要既layout，keycap配合，firmware keymap setting之類

想搵75key
望到kit都成k
成品noppoo 先400
但之前用緊佢發覺唔係隻隻key cap岩
又卻步

Xd96同好

以前有隻IBM機械keyboard好正
上面仲印左Lotus 123既hotkey

好想砌隻搵返個手感，不過好撚嘈，夜晚一定無得用

【【XIKII】8086K蓝牙双模机械键盘客制化套件团购】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥mUltbwKrFVQ￥后到👉淘♂寳♀👈

80% 86keys、藍芽雙模、全包裹定位板、熱插拔鍵帽、全RGB

報個喜先 成功換完 差啲嚇死 頭幾下W鍵無反應 以為燒壞咗PCB
最後無事

DIY?

想問一下, 如果有藍牙雙模既PCB, 佢係咪會俾埋 插落電腦TRANSMITTER你?

巴打
留名學野 我買齊哂d部件，連lube都買埋褲都除埋
等埋zealios v2 restock仲有幾日咋

有冇得自己設計個keycap同固定版,例如印公仔上去同改色
想買個現成嘅keyboard返嚟，之後換咗個樣佢送比女

有，我記得隔離機械Keyboard討論Post有人貼過
但我唔知佢係請人整定DIY

又話買Tealios？

上淘寶搞

打錯字姐 梳囉

其實邊度可以買到有速成碼既pbt keycap好似全世界都唔肯出

買貼紙自己加

好快甩

其實有幾多用機械鍵盤的人，需要望keyboard先打到字
用無刻keycap的人都大把啦

我打英文多 所以唔太慣打速成 有時唔記得要睇睇安心啲

練到唔需要睇

連case 都可以整

60% low profile case, 好難影得靚，太多閃粉。隻蝴蝶係同蝴蝶商買，有少少fading 效果。

係咪都係淘寶搵人整，想問下個keyword係咩thanks

呢個post就黎熱鬧過果邊果個post
巴打可唔可以一次過show哂你d collection出黎想打J

唔係淘寶，大約一兩年前係Reddit 揾個日本人整。

高汁，學到野

87 case好難揾 個金屬case成800人仔

支持, 但唔想做

木case邊度買？